# TEST PRACTABILITE de l'objet d'étude

## mémoire et autres sur objet


- penser au temps et encadrement disponible
- sources traitables -> disposer des ressources culturel et intellectuel pour traiter correctement les sources

TEst de practicabilité:

## construire l'outil mémoire

- formuler une phrase brève et explicite le sujet du mémoire:
  **Comment écrire un mémoire sur son mémoire 


- le design process commence dés le choix des technos et écriture du code source.
- penser aux conditions de diffusion et économie de l'outil
- adresse et penser conditions de réceptions
- design de l'interface, esthétique spécifique qui découle de l'architecture et choix techno pour construction de l'outil,
Un design personnalisable et unique pour chaque utilisation et experience de lecture (une ballade dans un paysage). C'est une rencontre avec une interface et les choix du concepteur sont pas anodin.
- Déconstruire cliché ux et habitudes reflexes de navigation de l'utilisateur permettre une conscientisation de ses réflexes de navigation pour le désorienté et accéder à une nouvelle expèrience. 
- outil open source et informer, donner les clés pour la compréhension aide pour prise en main, construction et modification de l'outil (pas boite noir) pour le rendre accessible au plus grand nombre.
- un outil pour l'écriture de monstration et construction des textes avec oop?



- construction -> comment c'est fabriqué,
- esthétique
- navigation
- outils utilisé
- structure du mémoire, organisation 
- structure des textes inspiré par oop
- déconstruire les réflexes de navigation et code ux de startup (singer our permettre un conscientisation)
- proposer avec des interfaces expèrience singulière de lecture...
- philosophie du bricolage et poésie du

construction du site
- une navigation d'abord user friendly, copier les codes d'ux pour déclencher des réflexes de navigation puis déstabiliser l'utilisateur, le désorienter pour provoquer une conscientisation de ses réflexes de navigation. Lui faire réaliser qu'il est orienter et lui permettre de faire un pas de coté envisager la navigation et nouveau rapport à l'interface.

- une esthétique de l'interface qui a qq chose d'organique, de tangible grumeleux une plasticité, donner une matèrialité casser frontières entre travail plastique et web

- organiser mes idées, corpus de textes, expèrience, synthétiser, épurer évider distiller.. récupérer le substrat.
Pouvoir avoir tout au meme endroit, permettre une vision d'ensemble afin de créer des chemins de penser et des associations innatendues.

- des outils expèrience uniques et pas ultra performant, avertir utilisateur, des aventures et une rencontre avec une interface, la diffusion et l'utilisation par d'autres...


- des programmes qui font pas bien ce qu'on leur demande
des courts programmes indiscplinés, surprenants et entohusiastes qui produisent des formes singulières qui feront office d'illustration pour venir épauler chaque chapitre.
Créer à un moment pour répondre à une urgence : "comprendre un concept, exprimmer une émotion précise..


- comment organisation du code et écriture programmatique influence écriture du mémoire
- création d'un outil pour le mémoire:
    - Je souhaite m’inscrire dans une démarche qui tend à effacer la séparation classique entres les phases d’élaboration du design et de l’écriture du code source, en partant de l’idée que le Design Process est inhérent aux choix des technologies, à la construction de l’arborescence de l’application, et à l’écriture du code source. 

- création d'une palette d'outils graphics et pour générer des formes spécifique et en relation avec l'architecture et choix techno des programmes qui les construisent
- choix du language, du framwork front...
- environnement de travail... 
- travail en collaboration ave mon navigateur, des logiciel gratuit pen-source ou pas... 
- collaboration et versionning avec git et choix de la plateform gitlab
- choix hebergeur nom de domaine...
- actualité 
  la culture des programmes numériques et informatiques, les interfaces web et les infrastructures des réseaux.
- Comment la rupture numérique à fait évoluer la pratique et les processus de création des designers et artistes.
- Je me questionne sur les possibilités qu’offrent aujourd’hui le développement d’interface en 3d sur le web. Ces nouvelles expériences permettent de faire l’expérience de l’embodiment , de se positionner dans un espace, choisir un point de vue , s’orienter.. 